【玩鳩個官?】孟晚舟引渡案宣判前夕 , 華為捐贈大批口罩與加拿大

據Postmedia報道，卑詩省府上周接收了一批由中國電訊巨頭華為公司捐贈，包括普通防護口罩及N95口罩。不過，卑詩衛生廳長狄德安(Adrian Dix)在周末過後周一的新聞發布會只提及收到近100萬個口罩，並未透露是否來自華為的捐贈。有指，華為所捐贈口罩的數目是數以十萬計。

報道引述狄德安說：「本省有很多供應來源，包括來自聯邦伙伴及國內外多名供應商。我們不公開有關供應商的詳細信息。」

聯邦政府日前公布剛收到了大約1000萬個口罩，並分配給加拿大各省。

報道指，就有關捐贈已得到華為的證實。華為企業事務副總裁維爾施(Alykhan Velshi)確認有提供口罩和其他裝備，「首批已在上周抵達，但有關數量，我們沒有意公開或宣揚。」

報道稱，狄德安就拒絕披露卑詩所得裝備詳情的理由而提到，個人保護裝備的市場是充滿挑戰的國際市場，目前世界各地的供應狀況都很緊張，全球有超過100個國家正在面對新冠病毒疫情。無疑在未來數月將會更多疑問，而他預計可詳細和盡量坦誠回答，「但目前這一刻，我們的焦點放於為醫護人員和其他有需要的人得到保護裝備。」暫不會如正常般談及口罩的來源，以能夠將裝備送到前線為先。

就捐贈此舉，維爾施稱許多公司都在作出類似的努力，而稱華為很幸運地具備物流和財政條件，去盡可能提供幫助。維爾施說：「(華為)處於一個獨特的位置，在加拿大各地的社區中擁有1200名員工，我們看到那需要。作為一家在180多個國家有業務的跨國公司，我們因而能夠找到(防護物資)的供應。公司的規模和後勤能力意味我們能夠快速行動。」

報道指，華為亦曾向本國其他省份查問需否保護裝備捐贈，但並不是每一個省份都接受。據悉，華為在新冠病毒疫情初始階段，就積累了一定量的庫存，主要是來自中國，另有部分是來自其他國家。

現在仍是一個政治敏感時期，鑑於華為首席財務官孟晚舟於2018年在溫哥華被捕，加方應美國要求將孟拘捕；而美國要求引渡她的有關聆訊仍在進行中。

孟被捕後，中國和加拿大的關係陷入僵局，中國方面一直在游說加拿大釋放孟晚舟，而孟被捕後不久，中國拘留了兩名加拿大人，中方此舉被視為報復行為。該兩名加拿大人至今未獲釋。卑詩去年也取消了幾個前往中國的貿易團行程。

物資照收，人照拉

個官心諗如果判唔引渡 , 會唔會有受賄嫌疑

屌好好笑

你即係要我煮撚死晚晚舟啫⋯⋯

正常正直法官只會更嚴

肯定係武漢個d屍體度拆落來

Obstruction ?

收都仲要逐件驗貨, 隨時又係唔撚合格果款, 你懂的

支蟈式捐贈係要畀錢
找咗數未